諾貝爾 格萊美 奧斯卡 我哋亞洲人擸咗幾多？

無知一問攞最多嘅係邊個亞洲國家
我估
諾貝爾 =中國啦一定 人又多大學又勁
格萊美 =唔洗諗一定係韓國 音樂多元高質
奧斯卡 =都係韓國 韓劇好紅

應該冇估錯

認真問
最好list晒出嚟

諾貝爾有個笑支那人既笑話又唔記得？

諾貝爾獎中國點夠日本玩呀

記者訪問領導 :「莫言是第一個獲得諾貝爾獎的中國人嗎？」
領導：是的。
記者：中國有沒有人拿過諾貝爾獎？
領導：有，但他們都是外國國籍（丁肇中，李遠哲，朱棣文，崔琦）
記者：有沒有中國公民獲得諾貝爾獎？
領導：有，但他們都是中華民國國籍（李政道，楊振寧。）
記者：有沒有新中國公民獲得諾貝爾獎？
領導：有，但他不承認自己是中國公民（高行健）
記者：有沒有承認自己是中國人的新中國公民拿獎？
領導：有，但我們不承認他是我國公民（達賴喇嘛）
記者 : 有沒有承認自己是中國公民，國家也承認他是中國公民的獲獎者？
領導 : 有，但他現在還在監獄（劉曉波）

rip

莫言？

長到唔想貼

日本人諾貝爾獎得主

人又多都好講

金像獎美國人拎左幾多

奥斯卡最佳外語片 (得獎/提名)

日本 4/15
伊朗 2/3
台灣 1/3
印度 0/3
香港 0/2
中國 0/2
巴勒斯坦 0/2
越南 0/1
尼泊爾 0/1
柬埔寨 0/1
約旦 0/1
哈薩克 0/1

韓國 0/0

韓國總共提交參選過30次，僅次於日台港中

韓國電影d節奏真係唔識欣賞

有紋有路果啲戲係好睇但食唔應西方評審口味

估錯咗
thx

又估錯

格萊美呢

格林美

グラミー賞の公式ウェブサイトのPast Winners (過去の受賞者）の項目に記載されている日本の歴代受賞者。現在はアメリカ国籍であるオノ・ヨーコも過去に受賞している。

受賞年 (回) 受賞者 部門 備考
1987年
第29回

石岡瑛子 ベスト・アルバム・パッケージ賞 マイルス・デイヴィスのアルバム「Tutu」のアルバムアートのデザイナー

1989年
第31回

坂本龍一 ベスト・アルバム・オヴ・オリジナル・インストゥルメンタル・バックグラウンド・スコア賞 映画「ラスト・エンペラー」のサウンドトラック作曲による受賞

2001年
第43回

喜多郎 ベスト・ニュー・エイジ・アルバム賞 アルバム「Thinking Of You」が受賞

2002年
第44回

熊田好容 ベスト・ポップ・インストゥルメンタル・アルバム賞 ラリー・カールトン＆スティーヴ・ルカサーのライブアルバム「No Substitutions - Live in Osaka」のレコーディング・エンジニアとして受賞

2008年
第50回

中村浩二 ベスト・ニュー・エイジ・アルバム賞 ポール・ウィンター・コンソートのアルバム「Crestone」の太鼓奏者

2011年
第53回

松本孝弘 ベスト・ポップ・インストゥルメンタル・アルバム賞 B'zのギタリスト。4度のグラミー受賞歴のラリー・カールトンのパートナーとして作成されたアルバム「Take Your Pick」が受賞

2011年
第53回

内田光子 ベスト・インストゥルメンタル・ソリスト・パフォーマンス賞 アルバム「モーツァルト：ピアノ協奏曲第23番・第24番」

2011年
第53回

上原ひろみ ベスト・コンテンポラリー・ジャズ・アルバム賞 受賞したスタンリー・クラークのアルバム「The Stanley Clarke Band」のピアノ奏者。

2014年
第56回

Sadaharu Yagi ベスト・ラテン・ポップ・アルバム賞 ドラコ・ロサのアルバム「VIDA」を手掛けたエンジニアとして受賞。同作で2013年（第14回）ラテン・グラミー賞も受賞。

2016年
第58回

小澤征爾 クラシック部門「ベスト・オペラ・レコーディング賞 ラヴェル作曲：歌劇「こどもと魔法」。2013年8月に長野県松本市で録音。サイトウ・キネン・オーケストラが演奏し、地元の子供らの合唱団も参加。

2017年
第59回

内田光子 最優秀クラシック・ソロ・ボーカル・アルバム賞 ドイツのソプラノ歌手、ドロテア・レシュマンさんの伴奏を務めた、アルバム「シューマン：リーダークライス、女の愛と生涯／ベルク：初期の7つの歌」

韓國呢 唔會冇啩

奧斯卡應該係架仔或者台灣
架仔應該係最多提名
台灣應該係靠李安一條友

韓國犯罪電影,壞人逍遙法外

嬲到左膠扎扎跳仲點拎獎

石岡瑛子兩邊(格林美/奥斯卡)都拎過獎

理性講句 真係唔明《霸王別姬》點解會拎唔到

上面有人po咗

奥斯卡最佳外語片 (得獎/提名)

日本 4/15
伊朗 2/3
台灣 1/3
印度 0/3
香港 0/2
中國 0/2
巴勒斯坦 0/2
越南 0/1
尼泊爾 0/1
柬埔寨 0/1
約旦 0/1
哈薩克 0/1

韓國 0/0

韓國總共提交參選過30次，僅次於日台港中

韓國應該有

末代皇帝算唔算大陸電影?

劉曉波死撚埋添